---
title: Вводная информация
---

UML (Unified Modeling Language — унифицированный язык моделирования) — язык графического описания для объектного моделирования в области разработки ПО. Используется для моделирования бизнес-процессов, системного проектирования и отображения организационных структур.

В целом, используя элементы и правила UML можно нарисовать любую диаграмму, но при аналитики чаще всего используются следующие типы UML диаграмм:

- [Диаграмма активностей (Activity diagram)](/docs/analytics/diagrams/uml/activityDiagram)

- [Диаграмма классов (Class diagram)](/docs/analytics/diagrams/uml/classDiagram)

- [Диаграмма последовательности (Sequence diagram)](/docs/analytics/diagrams/uml/sequenceDiagram)

- [Диаграмма состояний (Statechart diagram)](/docs/analytics/diagrams/uml/statechartDiagram)

- [Диаграмма вариантов использования (UseCase diagram)](/docs/analytics/diagrams/uml/useCaseDiagram)
